{
    "category_full_form": "Программист_Backend разработчик_Python_язык Python",
    "category_human_form": "Backend разработчик_Python",
    "category_filename_form": "программист_backend-разработчик_python_язык-python",
    "questions": [
        {
            "question": "Как объединить фреймы данных в Pandas?",
            "right_answer": "Это один из самых часто задаваемых вопросов на собеседованиях по Python. Вот способы, с помощью которых фреймы данных в Pandas могут быть объединены: Конкатенация их вертикальным стекингом двух фреймов данных. Конкатенация их горизонтальным стекингом двух фреймов данных. Объединение их в один столбец."
        },
        {
            "question": "Как достигается многопоточность в Python?",
            "right_answer": "Многопоточность обычно подразумевает, что несколько потоков выполняются параллельно. Глобальный замок интерпретатора Python не позволяет более одному потоку удерживать интерпретатор Python в определенный момент времени. Поэтому многопоточность в Python достигается через переключение контекста. Это совершенно отличается от мультипроцессинга, который фактически открывает несколько процессов через несколько потоков."
        },
        {
            "question": "Как вы получите Res_set из Train_set и Test_set ниже?",
            "right_answer": "resulting_set = np.vstack([train_set, test_set])"
        },
        {
            "question": "Нужно ли делать отступы в Python?",
            "right_answer": "Отступы обязательны в Python. Они обозначают блок кода. Отступленный блок содержит весь код для циклов, классов, функций и т. д. Обычно используются четыре пробела. Ваш код не будет выполняться правильно, если он не отступлен, и также будет генерировать ошибки."
        },
        {
            "question": "Что такое PIP?",
            "right_answer": "PIP обозначает Python Installer Package. Он используется для установки различных модулей Python. Это утилита командной строки, которая создает унифицированный интерфейс для установки различных модулей Python. Он ищет пакет в интернете и устанавливает его в рабочий каталог без необходимости какого-либо вмешательства пользователя."
        },
        {
            "question": "Как в Python закомментировать несколько строк?",
            "right_answer": "Комментарии, которые включают несколько строк, называются многострочными комментариями. # должен предшествовать всем строкам, которые будут закомментированы. Вы также можете использовать удобный способ закомментировать несколько строк. Вам просто нужно удерживать клавишу ctrl и щелкнуть левой кнопкой мыши в любом месте, где вы хотите, чтобы появился символ #, затем введите # один раз. Это добавит комментарий ко всем строкам, где вы поставили курсор."
        },
        {
            "question": "Напишите прототип функции, который принимает переменное количество аргументов.",
            "right_answer": "Прототип функции выглядит следующим образом: def function_name(*list)"
        },
        {
            "question": "Что такое генераторы в Python?",
            "right_answer": "Функции, которые возвращают набор итерируемых элементов, называются генераторами."
        },
        {
            "question": "Как отправить электронное письмо на языке Python?",
            "right_answer": "Python включает библиотеки smtplib и email для отправки электронных писем. Импортируйте эти модули во вновь созданный скрипт почты и отправьте письмо пользователям, которые были аутентифицированы."
        },
        {
            "question": "В чем разница между матрицами и массивами?",
            "right_answer": "Матрицы происходят из линейной алгебры и представляют собой двумерное представление данных, в то время как массивы являются последовательностью объектов одного типа данных."
        },
        {
            "question": "Как отобразить содержимое текстового файла в обратном порядке?",
            "right_answer": "Вы можете отобразить содержимое текстового файла в обратном порядке, выполнив следующие шаги: Откройте файл с помощью функции open(), Сохраните содержимое файла в список, Переверните содержимое списка, Запустите цикл for для итерации по списку"
        },
        {
            "question": "Как найти позиции чисел, которые являются кратными трём из серии?",
            "right_answer": "np.argwhere(ser % 3==0)"
        },
        {
            "question": "Как использовать оператор среза в Python?",
            "right_answer": "Срезка - это техника доступа к определенным частям последовательностей, таких как списки, кортежи и строки. Синтаксис срезки - [start:end:step]. Этот шаг также может быть пропущен. [start:end] возвращает все элементы последовательности от начала (включительно) до элемента end-1. Это означает, что i-й элемент с конца начала или конечного элемента является отрицательным i. Шаг представляет собой шаг или количество компонентов, которые должны быть пропущены."
        },
        {
            "question": "Вы загрузили набор данных в формате CSV на Google Таблицу и открыли его для общего доступа. Как можно получить к нему доступ в Python?",
            "right_answer": "Мы можем использовать следующий код: link = https://docs.google.com/spreadsheets/d/... source = StringIO.StringIO(requests.get(link).content)) data = pd.read_csv(source)"
        },
        {
            "question": "Существует ли встроенный цикл do-while в Python?",
            "right_answer": "Нет"
        }
    ]
}